https://web.archive.org/web/20020619204549/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=265

### [5300] ｌｕｎａ	2002.01.11 FRI 23:59:21　
	
こんばんわぁ
無言のパンダさん、大阪には、いくつまで、住んではったんですかあ？
やっぱり、リョウさんを心の恋人にしてるあたし達
繋がってますねぇ＾＾
おっさんさん、
おっつーですぅ
お仕事忙しいんですねぇ
でっお風呂に入りながら、キムタクくんのラジオを
聞くんですかあー
ほーぉー
なんか見たんやけど・・・
キムタクあります！
っていう広告？みたいなのが、あって、
それは、せーのご一緒に・・・
キムチとタクアンの事でした（お粗末なネタですんまへん）
これが、言いたくて、ここに来ましたぁ＾＾

### [5299] ゆうちゃん	2002.01.11 FRI 22:58:10　
	
エピソード１がなーい！明日コンビニ巡りしようかな・・。でも、こんどは旦那が風邪ひいてるし、車（エミーナ）は出しにくいし。うちのアパートの駐車場狭い上に、今外壁工事してて、さらに狭くなってるんです。今日風邪薬買いにいってもどってきたら、工事の人が見かねて車庫入れしてくれた・・。
レスです。
5273おっさん様、5276hiromi様、ゆうちゃんで全然オッケーです！
オリジナルアニメ、やってくれるといいですね。「緊急生中継」は私的にはイマイチだったけど。スカパーのＣＨを見て気長に待ちまーす。
では、失礼します。

Episode1好可爱!明天去逛便利店吧。但是，这次老公感冒了，车也不好开。我们公寓的停车场本来就窄，现在外墙施工，更窄了。今天去买感冒药回来的时候，施工的人看不下去把车放进车库了。  
是回帖。  
5273大叔，5276hiromi，阿悠完全可以!  
原创动画，能做就好了。“紧急现场直播”对我来说还差一点。看着skaper的CH耐心等待。
那么，失陪了。

### [5298] sweeper(「何かあったらここへくるといい」)	2002.01.11 FRI 22:43:12　
	
こんばんは。今日は暖かくていい日でしたね。

[レス]
＞kinshi様。[５２８３]
レスいつもありがとうございます。それから、お隣りが火事で大変でしたね。無事でよかったです。

＞K.H様。[５２８９]
「ベッド、ひとつしかないのよ～ん。」
「あんた、そこのソファで寝ればいいじゃない！」

レスありがとうございます。「りょうちゃんす巻きにされちゃった・・・。」です。ＣＨのセリフの引用復活ですね！BJ。文庫版に収録されている分以外にもまだエピソードはあるんですね。収録されていない分、読んでみたいです。BJこと＠黒男。おっしゃる通り、今の時代に必要かもしれません。

「裏切りなんかしねェッ！ハナッから予定の行動だ！」

＞まろ様。[５２９１]
「ひょっとしたらわしのも戻るかもしれんぞ・・・。」(撃沈・・・。)

レスありがとうございます。「りょうちゃんす巻きにされちゃった・・・。」です。「ス＠ース・カ＠ボーイ」ラストもいいですが、おじいちゃん達が口説いているのも笑えました。クリント・イーストウッド。「おじいちゃん」の歳になってもカッコイイです。「風の谷のナ＠シカ」島本須美さんの「ナウシカ」と「カ＠オス＠ロの城」の「クラリス」同じ人だとわかっていても雰囲気が違います・・・。

それではこれにて失礼します。

### [5297] おっさん(岐阜県：ゴホゴホ・・）	2002.01.11 FRI 22:23:22　
	
毎度、今日は仕事でしたが休みがない分体が落ち着かなくて・・ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
レスっす。
葵様（番号が・・）、おいっす～！！なんか昨日ＴＶでやってたみたいっすね。おもいっきし別のＴＶを見てました、う○ばんを。あ～みりゃよかった馬鹿・・・・・。
今日もまだしんどいので、２３：００からキ○タクのラジオが（風呂に入りながら）始まるので今日はこの辺で・・・？？？？？

### [5296] 葵	2002.01.11 FRI 21:49:06　
	
>まろさま［５２９１］
　ぜいぜい…先ほどまろさまのＨＰに初登場してまいりました！長くかかってゴメンなさい☆宣伝部長の名に恥じないように、がんばります！（…なんていって、そうチョクチョクは行けないかもしれないけど…☆）

＞無言のパンダさま［５２９３］
　そうなんです～両日ともアウトなんですよ～。（泣）私って火曜日がお休みなんですもん☆あと一日ずれてくれたら、這ってでも行くのにっ！神谷さ～ん！もう一日追加効きません？！（笑）

＞ＵＭＩさま［５２９４］　
　は～いっ！宣伝部長の葵です。（笑）私も先ほど行って参りました。もとがメカオンチなので、一苦労でしたよ。（泣）でも、なんとか皆さまの仲間入りをさせていただきました。ＵＭＩさまもがんばって！まろさま、ＨＥＬＰです～☆ＵＭＩさまをお助け下さい！（笑）

### [5295] UMI	2002.01.11 FRI 18:42:40　
	
すいません
「－」が
のとこ
「－」蛾
になってた・・・

### [5294] UMI≪どうした？≫	2002.01.11 FRI 18:41:20　
	
葵様
ちゃんと見て行ったんですが
サインインしようとしてメルアド入れたらなんか
うちのメルアドは「○ー○○」ってなかんじで「ー」蛾はいらないとメルアドにならないんですね・・・
そんで、消してやってもエラー
どうしよ・・・
こんなこともわかんなくてごめんなさい
私あんまりそういう事した事無いから・・・・・・・
まろ様
行きたいんですがいけなくてごめんなさい

### [5293] 無言のパンダ	2002.01.11 FRI 15:36:21　
	
こんにちわ☆
今日は３月下旬並みの暖かさだそうですね(^_^)

そういえば今話題にのぼっているドラマ「木更津キャッツアイ」の情報を最初にくださったのはｃｈｉｋｋａ様でしたよねー？
とても興味深かったので、レスしようと思っていたのに忘れたままでした！話題になっている内容もかなり楽しみですが、出演者に若いジャニーズ系の「ぼうやたち」が出てるのも楽しみですね～(^.^)嵐の櫻井翔くん結構好きなんですヨ～ン(^^ゞ
でも、よっぽど面白いドラマじゃないと「本家無言のパンダ」が見せてくれないんで、絶対おもしろくして欲しいです！

＞葵様（５２８６）
はいはい♪見てましたよ～。
でもアニメのコーナーがあるなんて知らずに見てましたけど！
そうですよねぇ神谷さんはもちろん現役バリバリですもんねー。
でも出てらしたみなさんもそうじゃないのかなぁ？
麻上洋子さんが講談師をしていることについて「声優だった経験を生かして・・・」というようなナレーションが入ってたのがちょっと気になりましたね。もう声優さんじゃないの～？！って！
それから神谷さんのコンサート、都合が合わなくて残念ですねー。私としてはぜひ葵様の「萌え萌えレポート」を期待したかったですよ（笑）ちなみに開演時間は１０日が午後６時から、１１日は午後５時からだそうです♪

＞ｌｕｎａ様（５２８７）
ほんとに「火の用心！」気をつけなきゃね。
私なんかたまに、鍋を火にかけてうっかり忘れることがあるので要注意ですね！(~_~;)
火事で焼け出された時のことですが、当時大阪に住んでいて、たしか１２月２７日くらいで年も押し迫っていて大変だったみたいです。でも天＠教の人たちがお正月用にと「お餅」をついてくださったということで感激して、「大阪にいる間」は高校野球も「天＠高校」を応援してたみたいです（笑）でもほんとにああいう時の他人の親切は、身にしみてありがたいですからねー。
それから火事で逃げる時、母は慌てて私を逆さにおぶって逃げたそうなんですが、結果的にそのほうが煙を吸わずに済んでよかったそうですね。

＞まろ様（５２９１）
レスありがとうございます♪
まろ様のＨＰ、どんどん本格的で内容豊富になってきてますね！（イラストも本格的！）日々びっくりしていますヨ～。
これからも期待してますんで、よろしくおねがいしますねー(^^)
そういえば今日の金曜ロード＠ョウで「風の谷のナウシカ」やりますね♪ＣＨも近いうちにやってくれないかなぁ。切に希望します！

それでは失礼します。

### [5292] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.01.11 FRI 11:40:58　
	
　こんにちは、です。
　えっと、今更な話題ですけど、今回のＡ・Ｈで李大人が「おまえが撃った男は李堅強」と言っているのは、張＆趙が狙わせた相手は堅強だった、っていう意味なんじゃないのかなぁと思うんですけど。たぶん、張＆趙は影武者のことは知らないんだろうから・・・。
　でも、信宏くんって、ＧＨが組織に狙われてる理由をどう認識してるんでしょう・・・脱走者だから、としか思ってないのかなぁ。本当の理由を知ったらショックでしょうね、自分が命令に従ったせいで、李大人殺しの罪をなすりつけられて危険にさらされている、ようなものだもの。ＧＨは、たまたまタイミングよく脱走してしまったために、利用されてしまったんだろうな・・・李大人を消して、その犯人を捕まえた者として張がボスにおさまるために。なんて哀しい運命だろう・・・・。
　で、これから李大人はどうするんだろう。張の目の前に姿を現したりするのかな？　陳侍従長は何の目的でリョウたちの前に現れたんだろう・・・・。

＞［5270］玉井真矢さま
　「木更津キャッツアイ」のことなんですけど。わたしが立ち読み（笑）した「ザ・テレ＠ジ＠ン」には、出演者の誰かがＣ・Ｈの単行本34巻を読んでるシーンが載ってましたよ。それだけのことでなんかすごく嬉しくなっちゃいました。Ｃ・Ｅを読んでるシーンもあるらしいです。ビデオ用意して、録画しながら観るつもりです♪　楽しみだな♪
　にしてもこのタイトル、勇気あるよなぁ（笑）

　エピソード１、明日にでもダンナにコンビニ巡り連れてってもらおうかな、と思ってます。見つからなかったら・・・一応単行本は持ってるしぃ、あきらめるしかないかな。

Episode1，我想明天让老公带我去逛便利店。找不到的话……我有单行本，只能放弃了。

### [5291] まろ	2002.01.11 FRI 11:36:17　
	
おっは～っす！

んじゃ、レスいってみよー！

[５２７８]ｓｗｅｅｐｅｒさま
「・・・わかるさ。もっこりが、おれのすべてだったから・・・」
（↑うろ覚えです、ハイ・汗）
レス有難うございます！
あ～～っっっホントだァ～！！

[５２７７]のボキのカキコ、字ィ間違えてますぅ～（滝汗）
正しくは「若本　規夫」さんでした！！（某雑誌の誤植をそのまま覚えてたもので・・・失礼しました）
若本さん、しぃーましぇん（汗）

『ス○ース○ウボーイ』。そーれしたか、ビデオでしたか（ちょっち安心！）。
『元祖』無言のパンダさまが、おっしゃってた宮内さんと八奈見さん、あと納屋　悟郎さんの御三方『風の谷のナ○シカ』で共演されてましたね。あ、永井　一郎さん（ガ○ダムのナレーションや波平サン等）もいらっしゃいましたね。

[５２８４]無言のパンダさま
レスありがとうっス！
ボキのサイトの方でリンクを張りましたんで、宜しければ一度覗いてみてくださいまし。（→掘り出しモノもあるかも！？）
　
[５２８５]葵さま
あの～（汗）
そんなにマジで『リキ』入れなくてもイイですから（おろ×２）。
ヤッバイ事云っちゃたかなァ（滝汗）

んじゃ、また。あでおすぢゃ！

### [5290] けいちゃん	2002.01.11 FRI 01:08:16　
	
エピソード１，立ち読みでみちゃいました～。
いやあ、おなつかしいなあ。なんて思ったわん。
このＢＢＳみてたら、ほしくなってきちゃったよー。
明日から、スキーに北海道にいくんだけど、ＡＨのコミックを旅のお供につれていこうかしらーなんておもってます。
んでは、チャオ！

Episode1，站着看的~。
哎呀，真让人怀念啊。我怎么想的。
看了这个BBS，就想要了哦。
明天开始我要去北海道滑雪，我想带AH的漫画去旅行。
那么，chao !

### [5289] K.H（長くてすみません）	2002.01.11 FRI 00:46:41　
	
　お、回転が段々速くなってきましたね！ここのBBSは、そうでなくっちゃ！！

＞差別語について（chikka様[5264]への返信も兼ねて）
　なるほど、やはり禁止用語に抵触するから、と言うことなんでしたな。まあ、親会社の新○社に気を遣ったのではないのか、ともとれましたね。
　ただ、正直言って差別語に対してはボキはあまりいいイメージないんですよ。これはかつて文学部所属・現法律を勉強しているボキは、言わせていただきたいと思います。
　具体例をだすと、「僕」という言葉（「ボキ」ではない）も、今では意味が薄くなりましたが、昔は「下僕」の「僕」だったんです。これで何を言いたいのか、と申しますと、差別語を意識していたら、表現の自由に基づく言語コミュニケーションの範疇がかなり狭まってしまうのでは、ということです。
　かつて断筆宣言をした、作家の筒井○隆の、その問題の作品も読みましたが、何の変哲もない、気にしない人は全く気にしないような表現方法でした。それを意識する、ということは、自分自身も認めている、つまり差別の存在を自覚・認識していることの裏返しだと思います。
　ボキの大学時代の恩師は在日コリアンの先生でしたが、その先生が一番嫌だったのが、知人から紹介されるとき「この人は我々と全く一緒ですよ」と言われることだったそうです。
　日本人同士が人を紹介するとき、こんなことを抜かす無神経な人間はまずいないと思いますし、あえてそれを言うということは、結局は「この人は変わっている」という前提のもとでそう紹介していることではないでしょうか？「人権蹂躙だ」と言われても別に気にしません。（そもそも、そんなことで「権利」は消滅しません）
　差別語を意識するのは辞めるべきでしょう。その意識はなんらの生産性を有しないし、問題を解決するものとも思わない。第一、差別語で傷つけられるようなレベルの低いプライドなら、持たないほうがいい。

以上、かなり重い内容で失礼しました。どなたかご意見ございましたら、レスしてください。

＞kinsh様[5283]およびおっさん様[5288]

　実はボキの隣の家も、ボキが高校一年生のころ、半焼しました・・・。ただ、時間が夜中だったんで、ボキはしっかりもっこり熟睡していたんですが。

＞sweeper様[5266]

「さぁすが元祖光源氏計画・・・」「フン、元祖種馬男が！」
（前に引用したような・・・）

　は～い！ちょっと（このメッセージの）アタマの方で刺激するようなこと書いちゃったK.Hです。
　やはり、いろいろ出てきますねえ、B.Jの印象深い作品は。ただ、あの文庫版が全部じゃないんですよね。一応単行本が全話収録していますね。全25巻。しかも25巻は、3～4年前に出版された、いわば追加版なんですよ、これが。
　ビデオ・画集・文庫版と、今また「B.Jブーム」が到来しているかのような感じがします。今の時代に必要なのかもしれませんね、B.Jこと○黒男という人間は・・・

　今回のボキのメッセージで気分を著しく害された方がいらっしゃいましたら、申し訳ありませんでした。


　

### [5288] おっさん(岐阜県：昔家も・・）	2002.01.10 THU 23:24:26　
	
毎度、おっは～っす。今日は咳きでばたんきゅ～なんですんませんちょっと省略・・・。
レスっす。
kinshi様（５２８３）、ういっす～！！隣が火事っすか、家も昔ですが（１２年前）隣で火事がありました。よ～く覚えてます、なにせ１月３日の午前でした。皆で（家族で）長島スパーランド（知ってる人は知ってると思いますが）に行く準備をしてたときに私が「隣なんか煙が出てるよ」って言ってた覚えがあります。そのとき私は中２でしたので、そのときは２階だけですみましたがお出かけは潰れました。その後隣も家も建て替えましたけどね。こんな話してしまってすみません。
今日はしんどいのでもう寝ます。

### [5287] ｌｕｎａ	2002.01.10 THU 23:20:29　
	
こんばんわ
ｋｉｎｓｈｉさん、無事でよかったですね
しかも、きちんと通報も出来て、ほんとよかったです
無言のパンダさん、火事で、焼け出された経験があるんですねぇ
記憶は、ないかも知れないけど・・・
家族みんな大変やったと思います
怖いものは、たくさんあるけど・・・
火事は、すべてを失ってしまう、寂しさがありますねぇ
例えば、家族写真とか、思い出の品々、コレクションしていた物
そして、命まで、
今、乾燥しているから、ほんと気をつけなければならないですね
被害者、加害者にならないよーにね
ニュースでも、火災のものが多いですねぇ
寝タバコとか・・・
「火の用心」です！

### [5286] 葵	2002.01.10 THU 21:43:05　
	
　っちっ…カキコがトロくて、無言のパンダさまに先を越されちゃったわっ☆

＞無言のパンダさま［５２８４］
　うわぁ～やっぱり見てました？（笑）神谷さんが出なくって淋しいなぁと思ってたトコへの神谷さん情報、ありがとうございます♪「きゅりあん」は近いけど…休みが合わないぃ～っ！（泣）どなたか行かれたら、ぜひぜひご報告をっ！

### [5285] 葵	2002.01.10 THU 21:38:21　
	
　いやぁ～最新情報の「ＥＹＳ」、直ってましたね♪（笑）
　先ほどまで日テ○の「あの人は今！」を見てて、なつかしのアニメキャラのトコで、きゃぁきゃぁ言ってた私です。（恥）冴子役の麻上洋子さん･･･講談師をなさってるんですねぇ…。いやはやビックリ☆いろんなキャラを楽しく見せていただいたけど…ナゼに神谷さんは出てきぃへんの？（怒！！）「なつかしい」の枠に入んなかったのかしら…？！

＞ＵＭＩさま［５２７９］
　まろさまのＨＰはぁ…私の過去ログ［５２７２］を見てくださいってっ！（泣）まろさまから公認のＨＰ宣伝部長を任命されたんですもん！［５２７７］がんばるわっ！（笑）た･･･頼むっ！見てくれぇ～っ☆（次回見逃したら、じかにメールしちゃいますよっ☆）

＞ｒｏｓｅさま［５２８０］
　はじめまして…かな？私、記憶力弱いもんで…。（恥）運動会、見たいですよね！！以前この話題で盛り上がって、楽しかったなぁ…。ホント、ココで「キャラ総出演の運動会ネタ書き下ろし」に投票何票ぶんクリアできたら…なんて、北条せんせ、いかがです？！

＞kinshiさま［５２８３］
　うっわぁ～大変でしたね☆危機いっぱぁ～つっ！（←なんか別の意味合いが…？）でもホント、火事は怖いです。去年、近所の大通りの向こう側で連続放火があって、いつ通りを越えてくるかとビクビクしてました。洗濯物が乾くのは嬉しいけど、乾燥注意報の連続は気をつけなくっちゃ☆

### [5284] 無言のパンダ	2002.01.10 THU 21:34:07　
	
こんばんわ★
先ほど「あの人は今、ヒーローヒロイン伝説」という番組のアニメのコーナーで冴子さん（麻上洋子さん）が出てらっしゃいましたネ。「宇宙戦艦ヤマト」の森雪役としてでしたけど・・・。
他にも、日高のりこさん、三ツ矢雄二さん、古谷徹さんなど、「声優さん好き」には涙物のコーナーでした♪
それから今日発売のアニメ雑誌からの情報ですが、２月１０日と１１日に「東京都品川区立総合区民会館きゅりあん小ホール」で、神谷明さんのコンサートがあるそうです。
私は行かれませんが、誰か行かれる方がいらしたら、またお話聞かせてくださいね♪

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（５２７２）
レスありがとうございます！
小林清志さん、私もル＠ンの「次元大介」がやっぱり一番です♪
カードのＣＭのことは知りませんでした！
「クリント・イーストウッド」の声は山田康雄さんを継いでってことなのでしょうか？ところで、ル＠ンの仲間のもう一人の五右衛門をやってらっしゃる「井上真樹夫さん」が、あの「巨人＠星」の花形満だった！というのも最近知りました！(ﾟoﾟ)

＞サヤ様（５２７５）
レスありがとうございます。
子供の頃見たものって、時の流れによっていろいろと自分の中で勝手にアレンジされちゃいますもんねー。
私も「あれってアニメだったっけ？それとも原作？それとも夢？」ってことありますよ(^_^;)
ところで、あの回のお話、このＢＢＳの方々も大好きな方がたくさんいらっしゃって、何回も話題にのぼったんですよ(^^)

＞まろ様（５２７７）
青野さんも教育番組に？！知りませんでしたー(ﾟoﾟ)
でもＮ＠Ｋもあなどれないですよね～。
こんなところに、こんな人が！？ってことありますよね！
関俊彦さんリコーダー吹いてたのもびっくりだったけど・・・！
田中真弓さんの（声）はに丸くんも見てました♪
また掘り出し物（？）があったら教えてくださいねー

＞ｋｉｎｓｈｉ様（５２８３）
お隣の深夜の火事、大変でしたね。びっくりされたでしょう？
私は自分が赤ちゃんの頃、隣のアパートの出火から燃え移り、年末の寒い夜に家を焼け出されたことがあって、両親からその時の事を聞かされていたので「火事」と聞くととっても恐いです。
みーんなが気をつけなくてはいけませんね。

長々失礼しました。ではでは・・・！

### [5283] kinshi	2002.01.10 THU 20:34:02　
	
こんばんは、今日初体験しました。何って・・・ＰＭ３時頃、
お隣さんの家から、煙と臭いがして、え？！と思ったけど
やっぱり変だと思い　１１９しました。大事にならず、
無事でしたが、通報者として、いろいろ聞かれて、
消防車が数台・・すごい掛け声と・・機敏な姿に　
ちょっとびっくりしました。我々も火の用心、心がけ
なくては、と改めて思いました。
では、また。

### [5282] kinshi	2002.01.10 THU 20:33:00　
	
5281
ごめんなさい！関係ないもの送ってしまいました。
以後気をつけますので、ひらにひらに、御容赦のほど・・・

### [5281] kinshi	2002.01.10 THU 20:30:09　
	
メール開通おめでとうございます。これからは、メールで、もっとお話しましょう。
崎原さんの、アドレス　sakiharam001@hawaii.rr.com です。わかりますか？
hawaii　の後に「。」ドットマーク rr の後にも「。」ドットマークが入ります。
すべて、小文字です。
そうそう黒のスパッツのカタログもうすぐつくとおもいます。
では、また。
☆＊＊＊＊＊＊＊＊＊☆
